%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[FHS]{Hiérarchie fichiers}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{104.7}{Filesystem Hierarchy Standard 1/2}

  Norme FHS maintenue par la Linux Foundation
\vfill
  \begin{tabular}{ll}
  / & racine\\
  /home/ & répertoires utilisateurs\\
  /root/ & homedir de root\\
\visible<2->{
  /bin/ & exécutables principaux (système)\\
  /sbin/ & exécutables d'administration (superuser)\\
  /etc/ & configuration du système\\
}
\visible<3->{
  /usr/ & programmes (gérés par la distribution)\\
  /usr/bin/ & exécutables des programmes\\
  ...&  \\
  /usr/local/ & programmes (hors distribution)\\
}
\visible<4->{
  /var/ & données variables\\
    /var/log & fichiers de log\\
    /var/spool & fichiers tampons (mail, impressions\dots)\\
}
  \end{tabular}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{104.7}{Filesystem Hierarchy Standard 2/2}
\titre{Extensions...}
  \begin{tabular}{ll}
  /opt & applications installées hors conventions Unix\\
  /mnt & montages externes (réseau...)\\
  /media & montages amovibles (CD, clé USB...)\\
  & \\
  /srv & données utilisées par les services (FTP, WWW...)\\
  /selinux & réservé pour Security Enhanced Linux\\
  /run & données runtime (remplace /var/lock et /var/run) \alert{(non-LSB)} \\
  \end{tabular}
~\\
\bigskip
\titre{Systèmes ``virtuels'' (tout est fichier...)}
  \begin{tabular}{ll}
  /dev & fichiers-périphériques\\
  /proc & informations sur les processus : \shell{man 5 proc}\\
  /sys & informations système
  \end{tabular}
~\\
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Montage]{Montage}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{104.7}{Points de montage (introduction)}
  Comment accéder à un CD-ROM sans D\string: ?\\
  \pause
  \shell{mount /media/cdrom}

  \bigskip
  \titre{Les points de montage}
  Initialement, seule existe la racine \textbf{/}.\\
  Puis \cmd{mount} sert à associer
  \begin{itemize}
  \item un périphérique physique (disque, partition) \hfill ex. \code{/dev/sda2}
  \item un répertoire \hfill ex. \dir{/mnt/windowsC}
  \end{itemize}
  Exemple : \cmd{mount -t vfat /dev/sda2 /mnt/windowsC}

  \bigskip
  Les montages par défaut sont décrits dans \fichier{/etc/fstab}.

  \bigskip
  \cmd{mount} (sans argument) liste les montages en cours.

  \bigskip 
  Pour aller plus loin
  \begin{itemize}
  \item automontage : clés USB, périphériques \textit{hotplug}
  \item montage par l'interface graphique
  \end{itemize}

\end{frame}
